外交部：看不到馬凱事件對香港聲譽產生影響

北京回應本港入境處，拒絕英國《金融時報》亞洲新聞編輯、外國記者會副主席馬凱的工作簽證續期申請。外交部發言人陸慷強調，香港特區政府是按照基本法，實行出入境管制，指特區政府有權，就是否批准在港工作簽證延期申請作出決定，這種權利是毋庸置疑，亦看不到事件對香港聲譽會產生影響。

美英歐都屌鳩香港仲話無影響

外交部成立左咁耐，有邊次係會覺得自己有問題，有問題都係人地的問題

有定無唔係你定ga on鳩仔

你拿拿林死返去蝗國

支持 絕對冇 撐住咪縮啊

繼續！記得唔好認衰

岩啊！唔比你黎駛乜解釋

呢鋪實撐香港政府

世道人生：外交部發言人 （李怡）

想到大陸網頁一個「隔壁老王報考外交部發言人」的帖子，講老王在面試中的能力展示：
考官：「聽說你在家打老婆孩子？」老王：「他們以前連飯都吃不飽，現在生活條件已經改善了很多。」考官：「我是問你打過他們嗎？」老王：「我們家的發展成就是全村人有目共睹的。」

考官：「我沒問你那些，我就問你打老婆孩子了嗎？」老王：「老劉家打老婆孩子你怎麼不問？」考官：「我問的是你，在家打老婆孩子嗎？」老王：「你們家歷史上有沒有打過？據我調查你太爺爺100多年前打過老婆。」

考官：「我現在問的是你，打老婆孩子了嗎？」老王：「我已經把不打老婆孩子寫進了家規。」考官：「那你按照家規去做了嗎？」老王：「家規是我們家的內政，別人無權干涉。」考官：「你到底打老婆孩子了嗎？」老王：「我譴責打老婆孩子的行為！」

考官：「我就問你打老婆孩子了嗎？」老王：「你提這種問題是不負責任的。你去過我們家嗎？我邀請你去我家作客，親眼看一看。」考官：「我就問你打老婆孩子了沒？？」老王：「我可以告訴你，最了解我們夫妻關係的人不是你，是我和我的家人。我有發言權，你沒有。」考官：「你到底打沒打過？？？」老王：「你的這個問題充滿了對我家的偏見和不知道哪來的傲慢，我們家歡迎一切善意的建議，但是拒絕任何無端的指摘！所以請你不要再有這樣不負責任的提問！」

全體考官興奮鼓掌！異口同聲：「你通過了！你就是外交部發言人。」

個名回歸之後已經臭晒啦
緊係冇影響

總之中國一定係最大贏家

看不到？ 錯就要認啦，全中國上下做錯事都諉過於人

見到你班細眼面脹ge北方死弱智搞到香港烏煙瘴氣就唔方唔影響聲譽！

第一次聽聲譽有無影響，係由自己講番

如果聽日外國有咩進一步行動就好笑
看不到影響

即時就降你信用評級 睇下仲有冇影響

八國聯軍我帶路

你看不到 但別人做到

不如直接話我盲既

除左權鬥你有乜撚野睇到

外交部：看不到
死撈閪：聽不懂

有其國必有其民

外交部搵流民做就得

講得好，等人睇到特區政府同中共一樣
一齊搞埋

老美咁串 快d搵老解打到佢地入深圳人民醫院